邊度係中共春袋

如果香港冇足夠強嘅武裝勢力，解放軍會唔會（公開）出動？
喺今時今日，係唔會。

解放軍唔出動，美國會唔會入嚟打陸戰？
肯定唔會。

國際線可見嘅盡頭喺邊？
各國全面實施經濟制裁。其實形勢已經接近，反華議題已經擺咗上枱。而家香港死6錢定7錢，係作為遊說材料，但已經唔係制裁關鍵。

假設中共被全面經濟封鎖，但又冇咁快冧，咁香港會變成點？
相信大家都想像到。

留喺度守衛我城，阻唔阻到中共？
宏觀嚟講，除咗提供新聞外，唔見得有太大作用。You no gun 仍然適用。

咁而家可以做乜？
如果大家慢慢移民，中共有時間換血，咁就最合符中共利益。中共已決定放棄香港白手套，但隻手套未爛，佢都會照用。最違反中共利益嘅情況，就係短期內藍黃集體著草。佢唔係賭𡁵大家唔會移，係賭𡁵大家只會繼續邊搵錢邊移民。至於留低嘅，最終都係極權養分。

而家除咗國際線外，最有威脅嘅可能係方舟計劃，鼓勵全部人一齊走。如果35歲以下嘅走到5成以上，未來幾年新增嘅租住/買樓需求會少咗幾多？保持到國際線有足夠聲音的話，而家最實際可行嘅係棄game。但講𡁵嘅唔係用十幾年時間慢慢走，而係夾好短期內抽資劈炮。

當然，呢度冇考慮鍾唔鍾意香港，只係講𡁵咩情況對中共最不利。

好耐冇見 方舟計劃呢個term

唔知仲有冇人搞

而家英國咁鬆，要一班人一齊去唔難。就算冇BNO，只要搵到有心人低息借貸畀手足去澳洲讀書，一樣可以。
我會認真建議手足一齊離開建立自己基礎，留喺香港最終唔係坐監，就係妥協。